身為香港人 記唔記得雙十暴動？

雙十暴動是香港歷史上最血腥的一次暴動，發生在1956年10月10日，親國民黨的暴徒大規模襲擊九龍及荃灣一帶，造成60人死亡、300多人受傷。由於事件主要在九龍地區發生，因此也稱為九龍暴動。

由於內戰失敗，很多國民黨支持者南下香港。10月10日是「中華民國」的國慶日，也稱「雙十節」。1956年的「雙十節」，暴徒在國民黨特務的推動下，藉旗幟被市政衛生局職員撕毀而進行暴動，期間四處放火、搶劫並姦殺婦女。瑞士駐港領事館的副領事恩斯特（Fritz Ernst）及其夫人遭遇右派暴徒襲擊，造成副領事重傷、夫人死亡。

暴動期間，右派暴徒一度佔據香港部分街道，並強制要求市民購買「青天白日滿地紅旗」方准放行，原價5角的旗子，被抬高到20元。暴徒的惡行引起公憤，港府在英軍的協助下，於11月14日平息暴動。並在這時候大舉拘捕國民黨份子及其支持者，將右派暴動勢力基本清除。